想問下香港邊樹有得買實驗用既chemical

我想買potassium sodium tartrate 同glycerin黎清走d金屬樣品既corrosion
兩樣都係d加工食物入面普遍既野，但係我唔知係邊到有得單獨買

有無手足會知邊樹有得直接買?

大陸訂
J&K

淘寶

工廈有啲賣lab用品
打去問

北韓

問中學chem呀sir

工聯會

orientalab

東方 Oriental
球興
Labware

google搵化工行 我諗深水埗有好多

搵chem 阿sir

確定到你果件係咩材質既金屬？
唔好亂整

本來我係淘寶買左洒石酸鉀鈉
不過話係禁運品，寄唔到落黎

明明根本係正常野

我家下要清既係青銅
睇過d人話係Alkaline Rochelle 比較好，
要potassium sodium tartrate 同sodium hydroxide

sodium hydroxide應該可以經大學買
但係potassium sodium tartrate就太安全，大學話無得買

其實我本身都有好多年無整過chemical依d野
係今次真係有需要，所以先要週圍問人

你要幾多g 呀

東方化工
日科儀器都好似有

1. 青銅銹都有好多種，大部分都係無害銹，仲可以保護下面既銅，除完再銹又係一層layer
其實唔除好過除

2. 你件野d銹漬係咩色？影來睇睇

一般銅銹其實用沙紙磨已經係最簡單可靠既方法

我都知係conservation角度黎講係唔清好過清
不過我今次其實係要check個金屬本體嘅成份
唔清走銹漬嘅話最後出到黎Sn個數會肯定off到痴線
check完composition之後我會鋪番層野上個fresh surface到

d sample主要都係green patina
而點解無用沙紙磨嘅原因係因為我只係毎個sample想清一細怱, 沙紙好難做到

所以我先想試下用棉花索左d solution之後放上去個sample表面會唔會有用